［IT巴打］fb毒link原理

有冇IT巴打知道Facebook 毒link係點work?

我睇佢係出左個不明嘅html再用JavaScript redirect去毒link最扮嘅網站，其實佢點入侵到fb account?

大部分user fb auto login,中間一個scan 已經拎到你name psw

details?

個原理係點？

好普遍嘅OAuth陷阱
多數人見到可以用fb login就貪方便
唔睇清楚access rights就授權嗰啲網站用佢哋個fb account
通常啲權限都係代你出post, 睇你fd list, 睇你咩有groups 之類
雖然唔會直接攞到你個login password
但係會攞到access token, 基本上同password都冇咩分別

Plain text 黎?

補充少少

有啲人話入過嗰啲毒link就會畀人hack fb account
呢句講法應該係錯, 因為應該喺好耐之前fb已經fix咗類似嘅漏洞
個漏洞就係一入個網佢就會行一段script
如果browser有login fb就會自動like咗佢個網個fb page, 理論上應該可以做埋OAuth

仲有人話如果懷疑自己fb中毒就改password
呢個應該都係錯
一般嚟講改password唔會影響你已經提供咗嘅帳戶權限
嗰啲網站仍然可以用你個access token去存取你個account
正確做法應該係去返fb嘅私隱設定, 刪除自己冇印象或者已經知道係惡意嘅app授權

學到野

正解~
雖然有呢樣好耐, 但宜家仲有好多acc比人hack 完係D正經grp 出咸post